台灣駐荷代表到訪美國大使館 趙立堅：PRC才是中國唯一合法政府

美國駐聯合國大使克拉夫特周三（13日）下午兩點將抵達台北之際，美國駐荷蘭大使胡克斯特拉與台灣駐荷蘭代表陳欣新，公開在美駐荷大使館會晤；在華府，台灣駐美代表蕭美琴與國務院政軍局助卿庫布會面。對於美台互動頻頻，中國外交部發言人說，不與台灣官方往來是美方承諾。警告美方應言而有信。但中方並無提及任何回應措施。（胡凱文/霍亮喬 報道）

美國國務院上周六（9日）宣布解除所有美台接觸限制後的首個工作日，周一（11日），即有兩項美台官員的交流活動。其中，美國駐荷蘭大使胡克斯特拉（Pete Hoekstra）與台灣駐荷蘭代表陳欣新，在美國駐荷蘭大使館會面，「搶閘」成為解禁後首場美台官員的公開交流活動。

胡克斯特拉當日即在推特發布雙方會面時的照片，並表示「今天創造了歷史，歡迎台灣代表陳欣新來到我們的大使館」，胡克斯特拉說，為身處世界各地的美國國務院同事，現在能夠接待這位來自充滿活力的民主國家的朋友感到高興。同日，胡克斯特拉又轉推了蓬佩奧宣布解除限制的推文，並表示「撐民主、撐堅實盟友，這項轉變意義重大」。

而陳欣新則在其推特回應指，非常高興和榮幸能夠到訪美國駐荷大使館，這是她外交生涯中的第一次。

接著在華府，美國國務院政軍局助卿庫布（Assistant Secretary Cooper）於美東時間周一（11日）上午11時半左右，與台灣駐美代表蕭美琴舉行閉門會議。但相關會晤的地點沒有公開，雙方亦沒有發布照片。

據台灣傳媒報道，庫布在上周三（6日）出席與台灣外交部和國防部官員的政治及軍事對話，但內容同樣沒有對外公開。

這次並非庫布與蕭美琴的首次會面，蕭美琴在去年七月底赴美履新後，8月14日庫布曾在推特發布與蕭美琴擊肘的照片。

在北京，中國外交部發言人趙立堅在周二（12日）的例行記者會上，被問到對這兩項美台交流有何評論時指，「一個中國原則是中美建交的政治基礎和根本前提。《中美建交公報》明確指出，美國承認中華人民共和國政府是中國的唯一合法政府，在此範圍內美國人民將同台灣人民保持文化、商務和其他非官方關係。不與中國台灣地區進行官方往來，是美方自己作出的嚴肅承諾。美方應該言而有信，不得以任何借口曲解和背離。」

趙立堅又敦促美方恪守一個中國原則和中美三個聯合公報規定，停止操弄涉台議題，不要在錯誤和危險的道路上愈走愈遠。

我都覺得要有堅守一個中國原則
咪由得你支共霸住個PRC

但係冇人話要承認台灣係PRC一部份

ROC都唔係中國政府

一中一台

一中原則已是歷史文件

中美建交公報係歷史文件

你地支那咪繼續攬住中國呢個朵囉反正臭曬變成全世界過街老鼠

美國 ： 聯合公報係歷史文件

打得未？！

人地叫台灣。。。 咩中國。。。
你唔滿意咪打囉
依家比你出師有名啦得未

美國承認中華人民共和國政府是中國共產黨的唯一合法政府

漏咗三個字

一個中國原則下，十二位手足被控偷渡國境真係世界級笑話！！

ROC

台灣就係台灣

支那共產黨學人講誠信

又話台灣係中國一部分，你管唔到自己啲人去屌美國佬

無承認過，fake news嚟